<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE terms SYSTEM "https://resources.jetbrains.com/writerside/1.0/glossary.dtd">
<terms>
    <term name="foo">
        Description of what "foo" is.
    </term>
    <term name="open-source">
        Software waarvan de broncode gratis beschikbaar, aanpasbaar en vrij te verspreiden is.
    </term>
    <term name="kernel">
        De kern van een besturingssysteem, zorgt voor de communicatie tussen hardware en software.
    </term>
    <term name="unix">
        Een familie van besturingssystemen die allemaal van dezelfde Unix origine komen.
    </term>
    <term name="bsd-unix">
        "Berkeley Software Distribution", de stopgezette open-source Unix versie die deels geschreven is door de universiteit van California, Berkeley.
    </term>
    <term name="gnu">
        "GNU is Not Unix", een verzameling van gratis software die gebruikt kan worden als een besturingssysteem.
    </term>
    <term name="gnu-linux">
        Een combinatie van de Linux kernel en GNU-software.
    </term>
    <term name="embedded-systeem">
        Een embedded systeem is een gespecialiseerd computer systeem, het voert een functie uit in een groter elektronisch systeem. Wasmachine, microgolf, camera...
    </term>
    <term name="cli">
        Command Line Interface, een manier om een computer of programma te gebruiken via tekst.
    </term>
    <term name="gui">
        Graphical User Interface, een manier om een computer of programma te gebruiken in een visuele omgeving.
    </term>
    <term name="root">
        De root gebruiker / superuser, een account dat toegang heeft tot alle commando's en bestanden.
    </term>
    <term name="argument">
        Een argument geeft een waarde aan een commando waar dit commando iets mee kan doen.
    </term>
    <term name="manpage">
        Een manual / handleiding van een commando, configuratie bestand... er zijn 9 secties met verschillende soorten manpages.
    </term>
    <term name="interface">
        Een interface is een punt waar 2 of meer verschillende systemen met elkaar communiceren. Dit kan hardware zijn (usb poort),
        virtueel zijn (/dev/null) of tussen mens en computer (GUI).
    </term>
    <term name="driver">
        Software dat een bepaald apparaat bestuurt.
    </term>
    <term name="database">
        Een verzameling van data.
    </term>
    <term name="recursief">
        Zichzelf herhalend, repeterend.
    </term>
    <term name="string">
        Een string is een stukje tekst.
    </term>
    <term name="repository">
        Een online locatie / server waar data op staat.
    </term>
    <term name="dependency">
        Een stukje software dat een ander programma nodig heeft om te werken.
    </term>
</terms>